---
aid: 9025
zid: 565801
title: "突然想起来……兰度爵爷是怎么知道五百废所说的澳洲是哪儿的……"
author: 温侯高达
date: 2014-10-18 21:12:52+07:00
lastmod: 2014-10-24 23:37:00+07:00
---

温侯高达 于 2014-10-18 21:12:52 发表了：

首先，在到五百废控制区之前，爵爷是不太会讲中文的，而五百废官方说法的澳洲并没有澳大利亚的全名，如果由外国人翻译的话要么 AOZHOU 要么就意译，而这两种译法都是不可能和澳大利亚这个名字扯上关系的，除非当初文总他们图方便直接就把澳大利亚叫出来了，但是这四个字在古代中国人看来估计会很别扭吧……

---

liutom2 于 2014-10-19 10:54:36 发表了：

爵爷可是个走私贩子，走南闯北好多年，世界地理肯定是凑合的，狒狒们这点托词他一琢磨就清楚了

---

温侯高达 于 2014-10-19 11:38:02 发表了：

> liutom2 发表于 2014-10-19 10:54
>
> 爵爷可是个走私贩子，走南闯北好多年，世界地理肯定是凑合的，狒狒们这点托词他一琢磨就清楚了

凑活是凑活，但是听不懂啊，你说谁闲着没事打听澳大利亚的某种自己不用的语言里具体叫啥还有简称是啥啊

---

t98william 于 2014-10-19 12:30:04 发表了：

临高第一次去澳门的时候，当翻译的是那个被骗上船的大洋马，也许她在翻译的时候顺嘴就返程澳大利亚了

---

温侯高达 于 2014-10-19 12:34:09 发表了：

> t98william 发表于 2014-10-19 12:30
>
> 临高第一次去澳门的时候，当翻译的是那个被骗上船的大洋马，也许她在翻译的时候顺嘴就返程澳大利亚了

但是谈话的时候爵爷已经出去了吧，而且那个时候他已经知道五百废是穿越者了……

---

兰度 于 2014-10-19 12:35:22 发表了：

瞎猜的。毕竟到 17 世纪未被发现的大陆已经不多了，狒狒们总不至于宣称自己是南极洲来的。

---

温侯高达 于 2014-10-19 14:57:30 发表了：

> 兰度 发表于 2014-10-19 12:35
>
> 瞎猜的。毕竟到 17 世纪未被发现的大陆已经不多了，狒狒们总不至于宣称自己是南极洲来的。

合着爵爷您老是蒙的啊

---

markgraf 于 2014-10-19 16:16:30 发表了：

兰度为什么要知道澳洲是澳大利亚

他只需要知道澳洲人是穿越的中国人就够了

---

温侯高达 于 2014-10-19 16:53:19 发表了：

> markgraf 发表于 2014-10-19 16:16
>
> 兰度为什么要知道澳洲是澳大利亚
>
> 他只需要知道澳洲人是穿越的中国人就够了

的确，但是看描述爵爷很明显是知道澳洲就是澳大利亚的简称的，所以奇怪不懂中文的是怎么知道的

---

Brain1127 于 2014-10-19 22:37:55 发表了：

好歹爵爷在南棒呆过一段时间。。应该大概了解东亚语言内的音译。

---

c47 于 2014-10-20 09:47:14 发表了：

看到临高货就知道是穿越者了....然后对面的髡贼说一两个普通话词汇....不就猜出来了？

话说爵爷早就会中文了吧，他归附后开会时不都是自己去的？

---

Brain1127 于 2014-10-20 10:10:30 发表了：

_本帖最后由 Brain1127 于 2014-10-20 10:14 编辑_

爵爷在澳门混了 1 年多。。

另，爵爷穿的时候的时间好像跟 500 众不太一样。。

> 从安德斯神父那里，兰度知道了这是“主耶稣诞辰之后第 1627 年”。他惨叫了一声，当场晕倒。

---

笑看风云淡 于 2014-10-20 11:10:56 发表了：

_本帖最后由 笑看风云淡 于 2014-10-20 11:28 编辑_

> Brain1127 发表于 2014-10-20 10:10
>
> 爵爷在澳门混了 1 年多。。
>
> 另，爵爷穿的时候的时间好像跟 500 众不太一样。。

嗯，所以还有个问题。

第二卷第十五节《遇伏》里

“北炜调整观察方向。果然，在队伍的最后，是个蓬头垢面的外国人，一头棕色的头发十分醒目，他被人用绳子反绑着手连拖带拽的走着，光着脚，小腿上鲜血淋漓，身上披的是半件渔民的蓑衣，后面的一个小兵还不时那枪戳他的屁股催他快走。”

这位是不是爵爷？

第四卷 新澳洲
&gt;&gt; 第四十八节 甲船上的人

“途中遇到风浪，划艇翻沉，又被一伙奇怪的渔民救起来――这伙人破烂的渔船和奇形怪状的样貌让他以为自己是到了印度尼西亚的某个角落里，最后，他被稀里糊涂的送上了岸，又被拿着长矛，披着铠甲的人护送――这个时候他才意识到自己遇到了不可思议的事情。

&nbsp; &nbsp; 经过一连串的辗转，他终于被移交到一个看上去象是欧洲人神父摸样的人身边。神父用好几种语言询问他的来历，他总算听懂了一种――意大利语。

&nbsp; &nbsp; 从安德斯神父那里，兰度知道了这是“主耶稣诞辰之后第 1627 年”。他惨叫了一声，当场晕倒。”

D 日可是 1628 年。

不过也可能爵爷在马尼拉附近上岸的，长矛铠甲也可能是西班牙士兵。就看爵爷怎么设定的了

---

liutom2 于 2014-10-20 11:36:41 发表了：

> 笑看风云淡 发表于 2014-10-20 11:10
>
> 嗯，所以还有个问题。
>
> 第二卷第十五节《遇伏》里
>
> “北炜调整观察方向。果然，在队伍的最后，是个蓬头垢 ...

爵爷的同人可能有部分偏离，有偏离的一概按书中正文做修改就是了

---

温侯高达 于 2014-10-20 12:14:28 发表了：

> c47 发表于 2014-10-20 09:47
>
> 看到临高货就知道是穿越者了....然后对面的髡贼说一两个普通话词汇....不就猜出来了？
>
> 话说爵爷早就会中 ...

我就是在纠结爵爷是咋知道五百废口中的澳洲就是澳大利亚的

---

rottenweed 于 2014-10-20 12:14:30 发表了：

> 笑看风云淡 发表于 2014-10-20 11:10
>
> 嗯，所以还有个问题。
>
> 第二卷第十五节《遇伏》里
>
> “北炜调整观察方向。果然，在队伍的最后，是个蓬头垢 ...

硬掰也可以啊。

“主耶稣诞辰之后第 1627 年”，耶稣诞生于公元 1 年，+1627 可不就是公元 1628 年么，虽然说别扭得要死。

---

九发枪神埃蒙斯 于 2014-10-20 15:52:14 发表了：

补一个在旧时空理爵爷某次赚了钱在澳大利亚胡天胡地的时候 one night stand by 了一个航坎移民的女子，事后烟的时候学会了熬粥这个词的补丁不就完了。

---

旋岚 于 2014-10-24 03:39:40 发表了：

元老们和澳门接触的时候把澳洲翻译成澳大利亚了呗

---

不懂装懂 于 2014-10-24 22:36:11 发表了：

澳大利亚的英文简称是什么？我记得有个 AUZ 是非正式的简称吧，读起来有点像澳洲

---

Avo17000 于 2014-10-24 23:37:30 发表了：

我觉得爵爷大可以猜一猜啊。如果爵爷在旧时空里在袋鼠国听见华人提到澳洲这词，那他已经知道澳洲=澳大利亚了。如果不知道，但他懂一点中文的话，可以猜到洲=大陆，亚洲就是亚细亚大陆，欧洲就是欧罗巴大陆，那他自然可以猜测澳洲是某个以澳发音开头的大陆。那除了澳大利亚还有哪里呢？

---
